2017年7月 富士山見

新手第一次登富士山
見到好多山中小屋開始預約諗住book啦
但係好多都要填日本手提號碼
有冇老手知道點樣係冇手機情況下book到？
我一介女漢子自問都冇能力唔留個宿登頂睇日出
各路高手請指教

留左香港電話
你book邊間，係咪要電話確認先算？

佢話要當日攜帶嘅電話號碼....
如果當日confirm call....接佢電話未好貴....？

巴打book邊間幾時去

上年御來光館冇留過日本電話都bk到

我上年book元祖室都係唔洗日本電話
個陣想book御來光館已經爆曬

其實可以book低D既館,或者露宿,
我前年訓御來光御來光館,訓得兩三個鐘仲要比出面D人嘈住哂

我上年訓御來光館都係
應該要一大早上山，四點前去到，入黑就開始訓

極力推薦！
朋友相

元祖室唔洗日本電話？即係填海外電話都得？4月7號即刻狗衝
當日現場比錢係咪？

7月尾去，Book 左本八合目tomoekan ,有confirm email話去到先比錢

係呀 我係填香港電話
去到個度先俾錢

本身都想book呢間
但係想要個個日子full晒
我去日本其實係讀書
所以諗住等個program完咗先登頂
但係八月前要翻美國
結論係我一定要book到7月29號

日本假期4月1就full左

一晚6000...

book左 8月頭 八合目tomoeka
呢間直接上網訂就得
好期待

上年住過呢間 環境好乾淨
不過佢大部份位都條五個人一格，訓最入既話出入好麻煩

7月頭去，bk左 トモエ館 去到先比錢

其實佢係咪會男女分開一格

上年去要訓廳
夠鐘就開燈要收嘢俾人食早餐
因為我唔上山頂，要入面房嘅人起身先再入去訓返陣

有冇人會揀八月尾行？
8月尾會有秋田火祭

唔係 我左邊係女右邊係男

不安

唔洗膽心咁多，又冇門又多人冇咩危險掛
不話每人得一個睡袋位咁闊比係訓，好迫

有日本妹訓隔離

上年住御來光館, 我12:30pm係5合目開始行, 8點先上到去
食完飯都9點幾, 見到甘迫都費事入去訓
出去影多兩張相都10點幾11點, 之後係地板訓左2個鐘就上路

p.s. 點解1點開始上路係有班pk香港人1點就開燈同大聲講野, 搞到成屋人迫住同佢一齊起

係 佢訓出面，出入都要係佢上面經過

你搞乜撚行咁耐

回正題，book左本八合目 富士山ホテル，俾左10USD agent

其實素泊好定係一泊一/二食好？
唔介意自己買定野食上去但佢serve熱食又唔同講法
有見過有d小屋散賣食物
點樣最實惠？

包餐嗰啲全部係凍便當，最多俾杯熱茶
要熱食就要另外俾錢買杯麵或者烏冬
要平就一定係自己帶
山小屋唔會有淨熱水俾/賣
帶杯麵上去都無意思

少做運動，行下停下影下相

我訓過
我果時walk in 的
11點行 3點幾到 大把位

巴打平日去？我局住要週末去驚冇宿 所以最好訂到

山頂d店 3點幾會開
會有熱食同熱飲

晚餐食熱咖哩漢堡扒飯 行左幾個鐘有飯食好開心
早餐係凍便當所以冇要，食個麵包先，到山頂先食拉麵/烏冬仲開心，大約¥900碗，又可以取暖用
只係日出前後山頂所有商舖都迫滿人，要搵到位坐同叫到野食就睇運氣啦

上次住御來光館帶咁杯麵上去食， 不過熱水要俾錢

一定要行吉田線？ 又多人又剩 吉田最好係唔洗上山頂都睇到御來光 要小人就要7月頭
我上年新手第一次行左富士宮慢慢行其實都ok

另外其實唔洗一泊二食或者一食 一泊就夠 個飯係垃圾 上到去再散叫會好食好多同埋如果上山頂一點好起身上頂 行吉田唔早d會塞人

訓地板一定舒服過訓床

黎緊都會7月尾行
唔想煩，想問有無兩日一夜行山團報名推介?

日本讀書
7月都會去行 不過要咁早book咩

見到yokoso有plan
但係成四萬幾yen好和味下
所以打算自己膽粗粗搞掂佢

我都係讀書woh
星期六日d宿特別full
啱啱開始預約冇耐已經full緊
不過上面都有巴打試過walkin work嘅
我就唔敢博拉

講真唔煩。除左山上小館要book 無野要預先做
操下體能等自己起山上面舒服D好過

明白。 我會試下自己book

btw 我見巴打你地都係行吉田口
富士宮口上會唔會少人d?

上次叫民宿屋主幫手用日本電話book
老實講其實上到去訓一陣感覺都幾唔抵

我係行富士宮口 條路一直上都係咁 人一定小過吉田 但要睇日出 一定要上山頂

山上咩都要錢

唔通開善堂派俾你咩
商家梗係有幾盡lam幾盡

我都7月一條友去
打算夜山上

其實露營得唔得

之前行過？咁有信心

我都plan左7月頭去

所有野都好貴

又借d意話俾人知自己係女人

有冇人會去吉田火祭 ？？
八月尾行係咪會好多人？

Book左御來光館 7月26號 四條友上山睇日出

咁早要約。。我仲未約實人點算

露營

八月中去

除左用電話book仲可以點book 住宿

好似可以上網

我之前係book local tour

山頂又大風又凍 著雪褸都唔夠暖

1dd 有d block左 一定要用日本ip
我訂個間就咁上網填資料就得

7月4日BK左トモエ館
有冇同行

建議上山前去便利店買定幾個飯團
唔洗訂旅館既野食
飲品上山需要先買

我試過8 點上到去山頂坐係度等日出
凍到想投降 記得要帶足防寒衣物

唔入山上d小屋坐？
Btw,我喺uniqlo買咗一件風褸同冇袖羽絨，夠唔夠

冇

應該好多人行我諗帶多d 衫就好

完全唔駛電話，上年帶住張print out 上到去就得

出冬天相引人book 夏天住

唔停一路上就夠，大風，一停就快失溫

平日walkin ok .
八合目下面都唔會爆，七合目上頂就要預多1小時

我諗住喺小屋等到或者訓到三點上頂等日出，上到去咪凍死
咁我帶多頸巾，手套啦

用咩網book

我諗夏天住會舒服好多，尤其是出露台 hea 應該會嘆過向冬天。

夏天出面啲樹有樹葉，可能景都睇唔到

呢間上年係佢官網就book到

出面唔算特別多樹，其實都相當空壙，冬天露台會多左個暖爐枱底，但始終冬天出面好撚凍，心諗如果夏天應該會正好多，尤其是行上個 cloud terrace，向個樹林包圍著都應該幾避暑。

一入黑未到七點已經凍到hi hi 又大風
想玩極地求生先好露營

我冇諗過露營呀
不過會喺山頂等一陣睇日出同埋喺山頂行過圈
暖包有冇用，依家都唔知去邊買

保䁔衣打孖著再加防風外套
暖包日本大把

我都同FD book左7月尾 住八合目トモエ館

想問下巴打們 山頂小屋入面係咪睇唔到御來光同埋我淨係預左底衫,保暖,防風各一件 係咪會凍死

想問下如果要睇日出，住山下面既，要幾點開始上山，車站去五合目既車係去到幾點架
可以既話想浸埋溫泉

想問下 book左御來光館
之後係credit card俾錢定到時先俾？(用日文網book, 英文網好似要入credit card資料？)

呢間實際係本八合目，要係八合目再上
行出小屋向東望就係日出位置，不過睇日出要靠運氣，睇你個日好唔好彩啦
巴打著多啲衫好啲，山頂可以低過零度又超大風，如果個人唔郁係超凍

露台好正 可以住出去望住富士山

book左御來光7月頭
各位注意山上係唔俾露營既
要上山就乖乖訂山屋

上年影，俾D動力大家上山

我個fd用日文網book，留海外地址電話
隔咗一排就收到email要佢俾咗錢先
我係留日本地址電話就去到先俾

去過既巴打推薦邊間?
7月頭會去
諗緊好無7月1就去

如果落山個日去箱根留一晚浸下溫泉
會唔會唔化算
因為我見距離都幾遠下
如果唔去箱根咁邊度有得浸?
河口湖個啲有無呢

去箱根係遠好多，要去都得不過要預多啲交通時間，仲要睇你行邊條路落山
河口湖係溫泉區大把溫泉

今年好似未公布開山日期
如果係上年咁7月頭只係開吉田路線，太早上去就冇得行鉢巡上劍峰
如果時間許可最好睇埋開山時間先決定日子

巴打講多D

知唔知大概幾時知可以上劍峰
如果4/5號上會唔會太早

上年10號先開劍峰
富士山啲網未update唔知幾時公佈呢

好

係咪未開鉢巡都有得上山頂?
我已經book左機票7號就走

可以上到吉田線山頂，但冇得再去郵局劍峰個邊
不過今年未有相關消息，未知情況

我估佢唔會封到入唔到掛

巴打誤會左，我意思係夏天個山黑色，唔夠靚。冬天正好多

唔知呢未見過

我plan緊8月中去,有冇手足一齊行?

八月尾出發

［offtopic］其實買支金剛棒好無謂，迷你版都係咁話 燒完好多印但係返到屋企又係放埋一二邊 屋企又唔係大
最實際都係買登山證明
大家點睇

我覺得登山證明仲冇用，得張紙
金剛棒放係床邊成日見到

今年早左開山啊

乜而加已經開左山？

上年既日出。祝大家都見到御來光！

巴打，你果日幾點上山同有冇住山上屋仔

上年住本八合目トモエ館

我大約零晨1點幾由山小屋上頂，約3點半左右到。因為係好多人，只可以一個個跟住慢慢上。

山頂等日出又大風又凍，巴打記得做足保暖

咁幾點由5合目上八合目呀

我前一晚住河口湖，大約1030係五合目起步，約3點半到本八

啲床位好逼早到有好位

你哋驚唔驚會有高原反應?

7月1日 山頂見

其實洗唔洗練定體能
練得太勁又怕易高山症

已BOOK 7月9御來光館

10 號郵局先開

又唔係個個都寄信嘅
btw最後決定行富士宮上吉田落
book咗最高個間頂上富士館
九合五勺

諗住7月22-30上頂 有無手足一齊

仲諗住上去寄POSTCARD
利申: 7月4號上

7月29富士宮路線上

今年都係10號開
咁9號住10號上頂咪岩岩好囉

第一日有祭典，必定多人架喎

諗緊28號去但係御來光館full左
應該book邊間好

我都想上

7月2日上山

揀本八合目個啲都ok，同御來光館只係差50米高度

8月尾上山

想問下要唔要著兩條褲先夠暖？褸係一般厚既防水行山褸就得?

12/7 上山
已book御来光館
想問問
御来光館離山頂路程幾耐？
想預時間睇日出

利申：第一次上富士山

慢行大約一個鐘多少少
不過越遲上條路越塞人，時間耐好多
所以點都要早啲上去

Thanks

Book 過呢間, 係8.5合目

好似可以online book, 信用卡找數

山小屋好焗好嘈瞓唔到, 合埋眼到兩點就上山
應該個半鐘內到頂, 霸左個最前靚位食住風等日出
記得注意保暖, D濕風穿過我d羽絨透心涼

練跑步行山游水加強心肺功能, 操少d肌肉
高山症有好多因素, 夠唔夠暖/水/飽都有影響
通常係瞓覺時發作
富士山高極唔夠四千, 唔洗太驚, 但小心留意自己有無不適唔好死頂

諗起之前係山小屋起身準備登頂見到有個鬼妹起唔到身, 職員幫佢載氧氣罩

謝謝

我會著羽絨加風褸

衣著果度唔好慳, 去到租都要帶SET防水上去
睇住官網條LIST執就最好

我見有D又話肺活量大會加劇高山症狀

多人過mk

有冇人BOOK過本八合目果間上江戶屋
book完又冇問我拎信用卡果D

唔肯定巴打呢間嘅情況 但如果冇問信用卡資料就係去到先比錢 最好比現金啦

我都book左呢間，但冇email叫我比錢，唔知算唔算成功book左？

同肌肉多少有關？

我都係 但有booking number 我諗應該無事掛

90分鐘左右 塞住行會好慢

佢今年一開放book時我就book左
一開頭email我number，我reply問佢點俾錢
佢話唔洗急住
到上個禮拜就收到paypal俾錢email

上年去完，報local tour, 約千靚蚊港紙包車包導遊包一泊一食

仲有包一個溫泉

巴打加油

劍峰影

巴打你住呢間？好唔好訓

全部都係集中營咁

魚柳包兄
話說我剛剛買咗行山相機袋,
發覺可以放嘅嘢都好有限!
仲有諗緊到時帶唔帶腳架好
驚冇力攻頂

我都諗緊帶唔帶腳架

好大風，除非腳架好穩
記住帶多舊電就真

我7月頭都會一人上山 諗住行行須走口路線
或者有無其他路線推介
另外 想睇日出 住邊間山屋同大概幾點開始上山好？

8月頭去

巴打之前去過？須走口有翻咁上下經驗先搞得掂

須走落山段沙走路好好玩，可以一路向下衝

上到頂大風到傻

兩條褲好啲

行就除返

上劍峰條斜路人都吹郁

無 如果係咁既話行吉田路線 但仲search緊山屋

有無人7月1上？

追番comment上面好似有人7月1上

第一次行 得我自己一個 有啲驚

遲多個星期應該會多啲人上山啦

6月中去 7日東京
究竟去唔去富士山好
同女朋友第一次去東京

我去過一次大板

我都想啊 但買左機票 5號走

咁冇計啦
巴打上完山報告下呀
我11或12號先上山

想問下巴打呢隻係咪有得租登山用具架？

定係要自己預備埋？

因為見佢行程好似會去一趟用具舖先上山，但佢又有另外分頁叫人話畀人申請租用具，跟住直接速遞到佢屋企咁，所以有啲混亂

另外如果租嘅話，係咪另外額外自費呀？